台三地築人鏈 流亡手足撐港

節錄

台三地築人鏈 流亡手足撐港

【本報訊】昨日是8.31太子站事件一周年，台北、台中及高雄昨同一時間有逾400人築起人鏈同寄哀思，當中據報包括流亡台灣的香港抗爭者。參加者亮起手機點點燈光，高舉「光時」黑底黃字標語，場面感人。

台北

台北 ■台北昨晚舉行人鏈活動，眾人手持標語並亮起手機燈光聲援港人。

促提供全面庇護

台北人鏈活動以「手拖手 ! We Need You !」為口號，昨晚6時半在「保護傘」餐廳外舉行，主辦單位「周五護未來」用尼龍繩串起「Stand With Freedom」等旗幟，為港人在台北築起另一道連儂牆。活動晚上近8時估計有逾200人參加，人鏈近百公尺長。本身是台灣人的參加者小青（化名）昨手持自製的「手足被迫偷渡，需要政府庇護」標語參加台北人鏈活動。他向本報表示，五名被指計劃偷渡到台灣的香港抗爭者被台灣當局扣留，目前音訊全無，批評台灣政府承諾庇護港人，卻沒有明確的庇護機制，要求台灣落實人權保障，向香港求庇者提供全面庇護。

同一時間，港人組織「維多利打狗」在高雄舉行人鏈活動，有150人參加，不少人穿全黑服裝、戴黃色頭盔出席，形成一條黑黃交錯的人鏈。有參加者披上「光時」旗幟，也有人手持「高雄撐香港」的白底黑字標語，在高雄寧靜街。。。。。。。

。。。。。。。當中不少是在台港人。Tracy說：「活動過程中也有請香港朋友們帶領我們一起喊口號跟唱《願榮光歸香港》，真的非常感動。」

■參加者用電子蠟燭砌出「831HK」，並擺放象徵抗爭運動的頭盔、眼罩及Pepe公仔。

台灣